\usepackage[utf8x]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[french]{babel}
\setlength{\parindent}{0em}
\setlength{\parskip}{1em}
\usepackage{a4wide}
\usepackage{fullpage}
\usepackage{color}
\usepackage{natbib}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{float}
\usepackage{floatflt}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{amssymb} % leqslant
\usepackage{comment}
\usepackage{makeidx} % index
\usepackage{bm} % \boldsymbol
% -------------------------------------------------
% hyperref
% -------------------------------------------------
\makeindex
\usepackage{hyperref}
\hypersetup{
pagebackref=false,%
hyperindex=true, % for index with clickable link
colorlinks=true, %colorise les liens
breaklinks=true, %permet le retour à la ligne dans les liens trop longs
urlcolor=blue, %couleur des hyperliens
linkcolor=blue, %couleur des liens internes
citecolor=blue, %couleur des références
pdftitle={Stage aquarelle}, %informations apparaissant dans
pdfauthor={Pierre Saramito}, %les informations du document
pdfsubject={aquarelle} %sous Acrobat.
}
% -------------------------------------------------
% mes ptites macros et paquets
% -------------------------------------------------
\newcommand{\red}[1]  {{\color[rgb]{1,0,0}{{#1}}}}
\newcommand{\blue}[1] {{\color[rgb]{0,0,1}{{#1}}}}
\sloppy
\setlength{\parskip}{1em}
\setlength{\parindent}{0em}
\renewcommand{\leq}    {\leqslant} % plus joli
\renewcommand{\geq}    {\geqslant}
